\chapter*{Agradecimientos}

Ya está, después de un intenso cuatrimestre he terminado, presento mi primer \textit{TFG}.

\medskip

Estoy bastante contento con el resultado, pese a que me hubiera gustado más haber dedicado un cuatrimestre o dos de manera exclusiva en un tema relacionado con el motociclismo eléctrico. Sin embargo, me lo he pasado bien.

\medskip

Este capítulo está para agradecer a aquellas personas que me ayudaron a hacerlo. Primero de todo mi familia más directa: mi hermano y director de proyecto, Juan, por proponerme realizar este proyecto en la empresa \textit{Maths for More S.L.} y criticar mi trabajo; mi madre María, por apoyarme siempre y ayudarme económicamente desde pequeño en los distintos proyectos que he ido realizando por muy bobos que fueran; y mi padre Juan (sí, otro Juan), por inculcarme la curiosidad y estudiar o trabajar en algo sólo por el mero gozo, sin todo ello no sería nada.

\medskip

Por otra parte, también me gustaría agradecer a Ana, mi novia, la tarea de aguantarme y leer todos los capítulos que le mandé de las primeras versiones del proyecto para después criticarlos, si eso no es amor \textit{que baje Dios y lo vea}. Además, reconozco que no se me da del todo bien escribir, pero gracias a ella este trabajo puede ser mínimamente leído, aunque sea el principio.

\medskip

Finalmente, también agradecer a mi tutora Cristina el trabajo de leerse todas mis entregas y contestar hasta en días festivos con alguna crítica y propuesta de mejora. En lo personal, es una de las mejores profesoras que se pueden encontrar en la \textit{FIB}.

\medskip

Sé que me dejo a familia y amigos, pero si sigo así tengo que darle las gracias hasta al autobusero de la línea \textit{H8}.
	
\medskip
	
Y para terminar, y a riesgo de tacharme de ególatra, me doy las gracias a mí, so cabezota. No cambies.